﻿ Đặng_Đạo phủ_nhận dính tiêu_cực
Tiền_đạo Đặng_Đạo trong buổi trò_chuyện với PV Báo NLĐ sáng 20-9 Ảnh : H . P_CLB Khatoco_Khánh_Hòa bước vào đợt chỉnh_huấn nghiêm_khắc , các cầu_thủ phải viết bản thu_hoạch . Sau khi các báo đưa tin tiền_đạo ở CLB bóng_đá Khatoco_Khánh_Hòa ( K.KH ) .
Từng là vua_phá_lưới V-League , ra tự_thú trước cơ_quan điều_tra , phóng_viên Báo_Người_Lao_Động đã đến gặp trực_tiếp tiền_đạo Đặng_Đạo , vua_phá_lưới V-League 2001 và ông Trần_Vĩnh_Lộc , Giám_đốc điều_hành CLB K.KH , để tìm_hiểu sự_việc .
. Phóng_viên : Có phải Đặng_Đạo ra tự_thú trước cơ_quan điều_tra ?
- Đặng_Đạo : Tôi thật bất_ngờ trước thông_tin này . Anh Tuấn ( một cầu_thủ trong đội K.KH ) gọi điện_báo cho tôi tin này . Từ khi đội tập_trung đến giờ , tôi không biết gì hết và cũng chẳng đến cơ_quan điều_tra tự_thú .
. Anh có biết chuyện nhân_vật T . trong đội K.KH liên_hệ với cơ_quan điều_tra để cung_cấp thông_tin ?
- Tôi cũng không biết .
. Vậy anh có trực_tiếp liên_quan đến vụ một_số cầu_thủ đội K.KH bị “ mua ” với giá 200 triệu đồng trong trận thua Bưu_Điện 0 - 2 ngày 16-7 như dư_luận đã nêu ?
- Tôi không_bao_giờ làm những chuyện đó đâu . Từ xưa đến giờ , đời_nào tôi làm mấy chuyện đó .
. Trận gặp Bưu_Điện , Đạo vào sân từ đầu hay dự_bị ?
- Trận đấu còn khoảng 15 phút , tôi mới vào sân . Bây_giờ sức tôi yếu rồi . Lúc anh Hổ ( HLV Dương_Quang_Hổ ) đưa tôi vào sân , đội đã thua 2 – 0 rồi . Tôi chưa tiếp_xúc gì với ai , vẫn đi tập bình_thường . Tôi cũng xin bác Lộc ( giám_đốc điều_hành Trần_Vĩnh_Lộc ) , cho nghỉ để chuyển sang công_tác huấn_luyện vì sức_khỏe không còn đủ để thi_đấu .
Điện_thoại tại phòng ông Trần_Vĩnh_Lộc sáng_qua reo liên_hồi . Nhiều người hỏi_thăm ông tình_hình đội bóng , có cuộc ông nghe và có cuộc ông từ_chối trả_lời . Trao_đổi với chúng_tôi , ông Lộc khẳng_định không có chuyện Đạo tự_thú . Ông nói : “ Nói một nhóm cầu_thủ nhận 200 triệu đồng , tiền đâu mà có ? Nếu muốn bắt Đạo , phải hỏi tôi chứ ” .
Ông Lộc cũng cho_biết : Đội K.KH đã tập_trung trở_lại vào đầu tuần qua với đợt chỉnh_huấn rất nghiêm_túc . Toàn đội chỉ tập nhẹ , thời_gian chủ_yếu trong ngày là tập_trung học chính_trị . Lãnh_đạo đội đã cho xem_lại băng ghi_hình trận đấu giữa đội K.KH và Bưu_Điện để anh_em viết thu_hoạch và bỏ_phiếu kín vào ngày_mai ( 21-9 ) . Giám_đốc điều_hành K.KH nói tiếp : “ Đây cũng là một kênh thông_tin để chúng_tôi tham_khảo ” . Hiện có nhiều thông_tin trái_ngược nhau về chuyện tự_thú của cầu_thủ đội K.KH . Một_số nguồn tin cho_biết K.KH không muốn làm lớn chuyện này vì họ e_ngại bị liên_đới trách_nhiệm và thậm_chí bị kỷ_luật nặng theo Quy_chế bóng_đá ngoài chuyên_nghiệp , nếu_như một nhóm cầu_thủ của họ dính đến việc mua bán_độ .
H . Phúc – T . Đ
